（減人工未）許正宇：增股票印花稅純為增加收入 不擔心加稅會影響本港股票市場競爭力

財經事務及庫務局局長許正宇在本台節目表示，與金融業相關的服務行業很多，相信在金融、創科行業繼續發展情況下，本港對接內地，利用大灣區的優勢有很多發展的空間，隨著內地經濟發展蓬勃，有更多資金希望透過香港作為中介，發展國際市場，相信可以為本港帶來更多機遇。近日金融市場波動，他認為香港經歷過金融風暴、金融海嘯等挑戰，依然繼續屹立，對市場仍有信心，會繼續監察風險，在確保基礎穩健之下尋找機遇。

許正宇又指，預算案建議股票印花稅稅率提升三成，不擔心會影響本港股票市場競爭力，商業競爭不只要「鬥平」，也要「鬥好」，本港的股票、債券市場對接內地的同時，也對接國際，加上不少內地公司選擇到本港第二上市，相信市場發展會持續向好。

許正宇又提到，統計處今年進行人口普查時，會預留三千多個職位，優先聘用失業人士，政府早前在防疫抗疫基金之下推出的金融科技「千人計劃」，提供約千個金融業短期職位，效果很好，令中小企受惠，稍後將會推出第二期計劃，主要協助年輕人。

原文網址：

香港做公務員無撚敵，冇錢出糧？ 加稅揾其他人買單就得喇、理得你地去死